\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
% \usepackage{bm}
% \usepackage{pgfplots}
% \pgfplotsset{compat=1.16}


\title{Funzioni inverse}
\author{Noacco Francesco}
\date{November 25, 2019}
\begin{document}
\maketitle
Esiste solo per funzioni biiettive

\section{Formule notevoli}
\begin{itemize}
    \item $y = f(x)$
    \item $x = f^{-1}(y)$
    \item $f^{-1}(f(x)) = x$
    \item $f(f^{-1}(x)) = x$
    \item $f^{-1} \circ f (x) = x$
\end{itemize}

\section{Tipi di funzioni}
Un grafico è di una funzione se tracciando linee verticali per ogni linea c'è al più un'intersezione col grafico

\subsection{Iniettiva}
$$\forall x_1, x_2 \in X, x_1 \ne x_2 \implies f(x_1) \ne f(x_2)$$
Un grafico di una funzione iniettiva non ha mai due punti alla stessa altezza (come per la funzione ma linee orizzontali)

\subsection{Suriettiva}
$$f(X) = Y$$
Un grafico di una funzione suriettiva ha almeno un punto per ogni linea orizzontale

\subsection{Biiettiva}
Suriettiva $\land$ iniettiva \\
Per ogni intersezione ha esattamente un punto
\end{document}